有無人學荷蘭文？

去完荷蘭好想學
但係咪好難？

都唔知邊到有得學，係上Duolingo 同memrise 玩下。

荷蘭文有d似德文同英文

香港好似Holand少人學喎

我都想知邊到有得學
你有睇開？

係啊 香港多人學西班牙文同德文 法文

學嚟有咩用
荷蘭留學中

好想了解多啲佢既文化
一月去完好想再去 好想遲下去working holiday

之前exchange有學
但差唔多忘記哂了
宜家只係記得時間星期幾個啲

喺德國上過幾堂冇上，教得好快兼且全部都德國人，佢哋學得好快
據說德文native三個月內可以荷蘭文由零變流利
而家買咗本德文教荷蘭文既教科書，得閒先再望望
去荷蘭搵工識荷蘭文算唔算大優勢？
個個外國人去到都好似講英文算？

德文同荷蘭文的文法相近，部分詞彙都接近，所以兩個國家的人如果俾心機學都快上手。荷蘭文都借用唔少英文詞彙

幾年前我喺德國上過德文堂，嗰班有七八個荷蘭妹，拉高晒成班既水平，搞到我讀得勁辛苦
佢哋聽同講都好高班，不過差在文法，荷蘭文好似冇case既概念

荷蘭文而家係唔用case，唔係應該同德文仲似

同埋外國人去到荷蘭，佢地好多人會自動波同你講英文，聽落冇咩口音

外國人去荷蘭講荷蘭文既話，佢哋態度上會唔會有明顯分別 (好似法國人對講法文同講英文既人咁)，同埋搵工算唔算好大優勢 (定好似喺香港咁鬼佬識唔識中文都冇乜所謂)

我都想試下係個到exchange

但我連德文都唔識係咪收得皮
算既我諗 始終又識中文同英文
都係架 但都好多人講荷蘭文

咁我應該focus學荷蘭文定先學德文
德文好似common啲

咁又無喎 去旅行講英文啲人都好好 勁親切又nice

lm

都有趣？

我意思係講荷蘭文會唔會態度"更好"

會吹多2句

點解想學荷蘭文？
荷蘭人d 英文分分鐘仲好過英國人

好鐘意個地方 好想了解多啲佢文化

好正好舒服
得閒就踩下單車四圍去
仲睇左好多場荷甲荷乙

之前奇妙電視有個荷蘭節目 講荷蘭阿姆斯特丹

學識德文加英文就基本識睇荷蘭文

上網有無得睇反？

咁如果想學荷蘭文就應該直接學徳文？

係咪呀屌

好似冇

搵到個page 都有荷蘭野介紹睇下

識德文嘅話係可以聽得明一半左右嘅荷蘭文
有親戚係荷蘭人 我本身去過exchange 識少少德文
都聽得明少少佢地嘅對話 btw荷蘭真係好靚

如果係香港學，上堂學德文有多D選擇，荷蘭文都唔知邊度有得學

估到大概既意思，唔係呃你

好羡慕

我都想講

之前去exchange, 個荷蘭妹叫我學德文好過學荷蘭文

學緊葡文 個miss用英文嚟教
學得幾辛苦，好易唔明唔一叫我講就空白

搵荷蘭叻

好正 真係好想有機會去荷蘭exchange

明白

分享下點解簡葡文？

Bonjour

Hi ya
Bye ya

澳門撚，公職入職前嘅培訓

Eurovision 1982贏家，一開頭唱德文，之後唱英文，跟住係法文，最後係荷蘭文（1：48秒）左右
你對比下德文歌詞同荷蘭文歌詞係好似

咁好既

屌 呢個世界啲人真係好勁